\chapter{Fazit}

Ziel dieser Arbeit war die Funktionsweise und die für den Einsatz der Drohne benötigten Schritte darzustellen. Der gesamte Umfang der Informationen wurde im Film innerhalb von zwei Minuten einfach und verständlich dargestellt. Hierbei konnten die Szenen mit digital erstelltem Bildmaterial, Vorgänge und Zusammenhänge besser darstellen, als mit einem Realfilm. Vorteil eines animierten Filmes ist, dass anhand von Illustrationen tiefere Einblicke in Funktionsweise von Objekten gewährt werden können. Beispielsweise wurde der Sichtkegel der Drohne im Film visuell verdeutlicht. Zudem konnte der Charakter des Flugpfades gezeigt werden.\\
Computeranimationen bergen zudem auch einige Nachteile, wie z.B. die Integration der digitalen Szenen in den restlichen Realfilm. Nicht zu unterschätzen ist auch der zeitliche Aufwand, der für die Erstellung einer animierten Szene notwendig ist. Zwar ist das wort Computer Generated Imagery, oder kurz CGI im Sprachgebrauch in Verwendung. Jedoch wird hier suggeriert, dass der Computer die Bilder mit wenig Aufwand selber generiert. Die vergleichsweise kurzen Szenen wurden so mit einem Zeitaufwand von etwa drei Monaten erstellt und sind damit zeitaufwändiger als das Abfilmen von realen Objekten.\\

Der im Zuge dieser Masterarbeit entstandene Film ergänzt das Portfolio des SearchWing Teams der Hochschule Augsburg im Bereich der Außendarstellung.
Der entstandene Film unterstützt dabei das Team bei der Akquise von neuen Kunden und begeisterten Teammitgliedern.